基朗英華生被捕 同學聲援

基朗英華生被捕 同學聲援

基朗中學一名中二女生周日晚上參與示威被捕。香港電台影片截圖

【本報訊】多名學生於本周日的示威中被捕，包括一名中華基督教會基朗中學中二女生，以及傳統名校英華書院一名中五男生。基朗中學反送中關注組今早將於校內籃球場靜坐聲援被捕女生；英華書院反修例運動關注組亦將在校門外派發口罩，邀請同學無限期戴口罩直至蒙面法撤回為止。

相關新聞：新華社施壓：何傳耀中學包庇中槍男生

未知是否已保釋

該名英華書院學生是於周日約晚上7時被捕，該校反修例運動關注組向《蘋果》透露，被捕學生就讀中五，暫時已知身處北角警署，當晚校長鄭鈞傑和副校長已經帶同義務律師前往警署協助，惟暫時未知是否已獲准保釋。關注組今早將於校門外派發口罩，並呼籲全校同學戴上口罩，以表示反對極權政府的無理統治。

另一名被捕中學生就讀基朗中學，該校反送中關注組確認，該校一名姓黃的中二學生周日晚上約8時被捕，黃的父親當晚已趕至灣仔警署了解，校長羅紹明亦曾到警署跟進，惟相信黃同學應未獲保釋。關注組今天早上將於校內籃球場靜坐和寫支持卡聲援黃同學，收集支持卡的箱將設於校門，方便校外人士都可填寫。

■記者鄧力行

上一則
上一則
新華社施壓：何傳耀中學包庇中槍男生

下一則
下一則
示威者入夜游擊 瘋警濫捕

新華社施壓：何傳耀中學包庇中槍男生
示威者入夜游擊 瘋警濫捕
港鐵續成目標 多站遭破壞
警遭掟單車 發難射橡膠彈還擊
示威者無衝擊 解放軍擎槍
干擾槍有效距離二千米
軍人舉黃旗不當 律師：應報警
軍事專家︰駐港部隊大增軍車
全港商場遍地開花摺鶴高歌
的士撞斷女子腳 警守病房
女急救員挺身保護 警照揮棍毆青年
傳警獲搜查令 浸大宿生恐慌急搬走
蒙面法首控兩人 300人戴口罩聲援
大律師公會代表質疑緊急法違憲
陳沛然憂惡法累醫生釘牌
保險業：示威區受傷難獲賠
譚惠珠死撐無違《基本法》
葉國謙恐嚇隨時封互聯網
工會料港鐵今難全綫通車
沙田護旗手遭私了
彭定康轟林鄭推惡法瘋狂
林鄭鬼祟現身重陽活動
陸客台大亂撕連儂牆 被限出境
台灣組織怒撕五星旗抗蒙面法
港電競選手 賽後高呼「光復香港」
素人天下踢走建制黑箱
戰大埔林村谷 「機場阿叔」不為五斗米折腰
選灣仔大佛口 攝影師盼守護社區第一線
推蒙面法後首日上課 教局白色恐怖 命學校交戴口罩人數

請幫手推爆黑警散布謠言, 推到佢四點鐘又口啞啞!!!
［極醜惡又一例證］香港警察又掩埋真相 鼓吹謠言散播